\documentclass[10pt, letterpaper]{article}

% ================= PACKAGES =================
\usepackage[
    ignoreheadfoot,
    top=2cm,
    bottom=2cm,
    left=2cm,
    right=2cm
]{geometry}

\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{needspace}
\usepackage{iftex}

% ================= ATS / ENCODING (ALWAYS) =================
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{charter}
\usepackage[final]{microtype}

\input{glyphtounicode}
\pdfgentounicode=1

\pagestyle{empty}
\setcounter{secnumdepth}{0}
\setlength{\parindent}{0pt}
\renewcommand\labelitemi{-}

\titleformat{\section}{\bfseries\large}{}{0pt}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{6pt}{6pt}

\newenvironment{highlights}{
\begin{itemize}[leftmargin=12pt, itemsep=2pt]
}{
\end{itemize}
}

\hypersetup{
  colorlinks=true,
  urlcolor=black
}

% ================= DOCUMENT =================
\begin{document}

% ================= HEADER =================
{\fontsize{22}{22}\selectfont \textbf{Tamim Hmizi}} \\[4pt]
{\large Ingenieur Full Stack et Cloud DevOps} \\[6pt]
Ariana, Tunisie \;|\;
\href{mailto:tamimhmizi@icloud.com}{tamimhmizi@icloud.com} \;|\;
+216 21 611 816 \\
\href{https://linkedin.com/in/tamimhmizi}{linkedin.com/in/tamimhmizi} \;|\;
\href{https://github.com/tamim-hmizi}{github.com/tamim-hmizi} \;|\;
\href{https://tamim-hmizi.github.io/Portfolio/}{Portfolio}

\vspace{0.4cm}

% ================= PROFILE =================
\section{Profil Professionnel}
Ingenieur Full Stack et Cloud DevOps avec \textbf{plus de 4 ans d'experience pratique} couvrant des projets freelance, academiques et des stages --- desormais en poste professionnel a temps plein.
Expertise approfondie en Kubernetes, Terraform, automatisation CI/CD et architecture cloud-native sur Azure, AWS et OpenStack.
Actuellement consultant pour un \textbf{partenaire Gold Microsoft CSP} sur le cloud souverain et la securite des infrastructures --- delivrant \textbf{70\% de deployments plus rapides} et \textbf{40\% de reduction des taches manuelles}.

% ================= SKILLS =================
\section{Competences Techniques}
\textbf{Cloud et Plateformes:} Azure (Stack Hub, AKS, Public), AWS (EKS), GCP, OpenStack, DigitalOcean, Cloud Hybride, IaaS, PaaS \\
\textbf{Conteneurs et Orchestration:} Docker, Docker Compose, Kubernetes (AKS, EKS, K8s), Helm \\
\textbf{DevOps et Automatisation:} Terraform, Ansible, Jenkins, GitHub Actions, GitLab CI, Pipelines CI/CD, Infrastructure as Code (IaC), Nexus, Traefik, Portainer \\
\textbf{Monitoring et Observabilite:} Prometheus, Grafana, ELK Stack, CloudWatch, Exporters Python personnalises, Alerting et Visualisation de metriques \\
\textbf{Securite et Qualite:} Pare-feux Fortinet, Segmentation reseau, IAM, SonarQube, Trivy, MFA, OAuth2, RBAC, Chiffrement des donnees \\
\textbf{Sauvegarde et Stockage:} Commvault, MinIO (Stockage objet), Redis (Cache), Strategies de sauvegarde SQL et NoSQL \\
\textbf{Systemes et Identite:} Linux (Ubuntu, CentOS), Windows Server, Active Directory, Microsoft 365, WSL \\
\textbf{Langages de Programmation:} TypeScript, JavaScript, Python, Java, C\#, PHP, Bash/Shell, SQL, C++, Assembleur \\
\textbf{Architectures Backend:} NestJS, FastAPI, Express.js, Django, Flask, Spring Boot, Node.js, APIs RESTful et WebSocket \\
\textbf{Architectures Frontend:} React (Vite, Next.js), Angular, Vue.js, Vuex, Tailwind CSS v4, Chakra UI, shadcn/ui \\
\textbf{Bases de donnees:} PostgreSQL, MongoDB, MySQL, Redis, Prisma, Mongoose, Sequelize, BullMQ (Files de taches)

% ================= EXPERIENCE =================
\section{Experience Professionnelle}

\textbf{Consultant Infrastructure --- RFC (Microsoft CSP et Partenaire Gold)} \hfill Oct 2025 -- Present \\
Ariana, Tunisie
\begin{highlights}
\item \textbf{Concu} et optimise des \textbf{infrastructures cloud hybrides en production} pour un leader \textbf{Microsoft Cloud Solution Provider (CSP)}, integrant \textbf{Azure Stack Hub} avec les services Azure publics.
\item \textbf{Architecture} des environnements cloud souverains pour des clients entreprises, garantissant la residentialite des donnees et la conformite via des architectures certifiees Microsoft.
\item \textbf{Deploye} la securite et le reseau a l'echelle de l'entreprise via \textbf{Fortinet SD-WAN} et la logique \textbf{Cisco} pour proteger une infrastructure multi-tenant.
\item \textbf{Administre} les operations de sauvegarde critiques avec \textbf{Commvault}, en implementant la validation automatisee des restaurations et les rapports d'analyse des pannes.
\item \textbf{Automatise} les taches d'infrastructure recurrentes et les correctifs de securite sur les parcs Linux et Windows Server, reduisant la charge manuelle de \textbf{40\%}.
\item \textbf{Anime} des ateliers techniques de haut niveau en tant qu'\textbf{Expert en Infrastructure (SME)}, accompagnant les clients sur la securite cloud-native et la gouvernance Microsoft 365.
\end{highlights}

\textbf{Ingenieur Plateforme DevOps --- Projet de Fin d'Etudes (PFE), RFC} \hfill Fev 2025 -- Aout 2025
\begin{highlights}
\item Concu et implemente une \textbf{plateforme SaaS DevOps-as-a-Service} pour automatiser l'analyse, le deploiement et le monitoring d'applications.
\item Developpe une \textbf{application core monolithique} avec \textbf{React}, \textbf{Express.js}, \textbf{FastAPI} et \textbf{MongoDB}, avec une separation claire entre frontend, API gateway et services backend.
\item Integre un \textbf{moteur d'analyse IA base sur LLM} pour inspecter les depots Git, la structure des applications, les dependances et les exigences d'execution.
\item Implemente une \textbf{logique de deploiement multi-architecture}, permettant une prise de decision automatisee entre :
\begin{itemize}[leftmargin=16pt, itemsep=2pt]
  \item \textbf{Deploiements sur Machine Virtuelle} pour les applications monolithiques et a un seul niveau.
  \item \textbf{Deploiements Kubernetes (AKS)} pour les architectures a base de microservices.
\end{itemize}
\item Developpe deux \textbf{applications e-commerce avec la stack MERN} comme cas d'usage reels de deploiement :
\begin{itemize}[leftmargin=16pt, itemsep=2pt]
  \item Une \textbf{application e-commerce monolithique} deployee sur une \textbf{Machine Virtuelle}, selectionnee par le moteur IA sur la base de l'analyse de la structure du depot.
  \item Un \textbf{backend e-commerce base sur des microservices} deploye sur \textbf{Kubernetes (AKS)}, recommande par le moteur IA en raison de la decomposition en services et des besoins en scalabilite.
\end{itemize}
\item Automatise les \textbf{deploiements sur VM} avec \textbf{Terraform} pour le provisionnement, \textbf{Ansible} pour la gestion de configuration, et \textbf{Docker / Docker Compose} pour la livraison applicative.
\item Implemente les \textbf{deploiements microservices AKS} avec \textbf{AKS Engine}, \textbf{kubectl} et des \textbf{manifestes YAML Kubernetes} par microservice.
\item Concu et implemente des \textbf{pipelines CI/CD avec Jenkins}, couvrant les etapes de build, test, qualite, securite, gestion des artefacts et deploiement.
\item Integre \textbf{SonarQube} pour l'analyse de la qualite du code et \textbf{Nexus} pour la gestion des artefacts.
\item Mis en place une \textbf{observabilite et un monitoring complets} avec \textbf{Prometheus} et \textbf{Grafana}.
\item Reduit le temps de provisionnement et de deploiement d'infrastructure d'environ \textbf{70\%} grace a l'automatisation.
\end{highlights}

\textbf{Ingenieur Cloud et Full Stack --- Stage, RFC} \hfill Juil 2024 -- Aout 2024
\begin{highlights}
\item Developpe une \textbf{application web cloud-native} pour la \textbf{gestion des stagiaires}, couvrant l'onboarding, le suivi et les workflows administratifs.
\item Deploye l'application sur \textbf{AWS EKS (Kubernetes)} via une architecture entierement containerisee.
\item Concu et implemente des \textbf{pipelines CI/CD end-to-end} avec \textbf{Jenkins}, \textbf{Docker}, \textbf{Terraform} et \textbf{GitHub Actions}.
\item Implemente des \textbf{controles de securite IAM} et un \textbf{monitoring applicatif et infrastructure} avec \textbf{Prometheus} et \textbf{Grafana}.
\end{highlights}

\textbf{Developpeur Web --- Stage, ESPRIT} \hfill Juil 2023 -- Aout 2023
\begin{highlights}
\item Concu et developpe une \textbf{plateforme web de scraping de sites educatifs officiels} pour collecter et agreger des cours en ligne.
\item Implemente des \textbf{modules de scraping Python} pour extraire des metadonnees de cours telles que le titre, le fournisseur, la duree et le niveau de difficulte.
\item Normalise et stocke les donnees extraites dans une base de donnees structuree pour une recherche et un filtrage efficaces.
\item Developpe des services backend pour classer et recommander les \textbf{meilleurs cours selon les criteres de recherche de l'utilisateur}.
\item Construit une interface web responsive permettant aux utilisateurs de rechercher, comparer et decouvrir des cours pertinents depuis des sources fiables.
\item Assure la fiabilite des donnees en ciblant uniquement les \textbf{fournisseurs de cours officiels et verifies}.
\end{highlights}

\textbf{Stagiaire Ingenieur Reseau (C-NOC) --- Tunisie Telecom} \hfill Aout 2021 -- Sep 2021
\begin{highlights}
\item Travaille au sein du Centre National des Operations Reseau B2B.
\item Supervise les liens reseau entreprise et gere les incidents de connectivite.
\item Participe au depannage des problemes de routage et de disponibilite des services.
\end{highlights}

% ================= PROJECTS =================
\section{Projets}

\textbf{1. Plateforme de Monitoring Entreprise --- Azure Stack Hub (Production RFC)}
\begin{highlights}
\item \textbf{Vue d'ensemble:} Surveille en temps reel la sante de l'infrastructure Azure Stack Hub, le fabric de stockage et les performances des VM locataires (IOPS/Calcul).
\item \textbf{Concu} un ecosysteme de monitoring industriel pour des \textbf{architectures cloud hybrides} via des \textbf{exporters Dockerises specialises}.
\item \textbf{Developpe} des micro-exporters haute performance en \textbf{Python/Flask} pour collecter la telemetrie depuis les \textbf{APIs Admin Azure Stack Hub} via authentification \textbf{Service Principal OAuth2}.
\item \textbf{Architecture} des clusters de scraping \textbf{Prometheus} centralises et des heatmaps \textbf{Grafana} multi-dimensionnelles, offrant une visibilite infra-minute sur la sante de la region, le fabric de stockage et les IOPS disque des VM.
\item \textbf{Implemente} des seuils d'alerte automatises et des metriques d'observabilite avancees pour minimiser les temps d'arret en environnements cloud souverains.
\end{highlights}

\textbf{2. Axynoxia ERP --- Plateforme SaaS Multi-Tenant}
\begin{highlights}
\item \textbf{Vue d'ensemble:} Fournit une suite de gestion d'entreprise centralisee avec des outils modulaires CRM, inventaire et comptabilite pour des organisations multi-tenant.
\item \textbf{En cours d'architecture:} un monorepo SaaS ERP haute performance et \textbf{multi-tenant} s'appuyant sur \textbf{NestJS}, \textbf{Prisma}, \textbf{PostgreSQL} et \textbf{Redis}.
\item \textbf{Implementation} de standards de securite industriels : \textbf{MFA (QR-based)}, \textbf{RBAC} et chiffrement \textbf{Argon2} pour les donnees metiers sensibles.
\item \textbf{Orchestration} d'une infrastructure resiliente avec \textbf{Docker Compose} et \textbf{Traefik} pour la decouverte de services automatisee et le routage securise des tenants via reverse-proxy.
\item \textbf{Developpe} un systeme de modules a auto-decouverte permettant aux plugins metiers (CRM, Inventaire) de s'integrer au core sans modification de code.
\end{highlights}

\textbf{3. Tickety --- SaaS de Billetterie Entreprise a Haute Concurrence}
\begin{highlights}
\item \textbf{Vue d'ensemble:} Facilite la gestion d'evenements a grande echelle, la reservation de billets, les transactions wallet et la validation sur site pour les organisateurs.
\item \textbf{Architecture} d'un monorepo SaaS distribue (pnpm) avec \textbf{React}, \textbf{NestJS} et \textbf{Prisma}, supportant des milliers de transactions de reservation simultanees par seconde.
\item \textbf{Concu} des schemas \textbf{PostgreSQL} hautement normalises avec indexation optimisee et considerations de \textbf{separation Lecture/Ecriture} pour absorber les pics de trafic.
\item \textbf{Integre} la synchronisation en temps reel des inventaires de places via \textbf{WebSockets (Socket.io)} et des transactions atomiques pour eliminer les risques de double reservation.
\item \textbf{Deploye} via des \textbf{pipelines CI/CD} automatises avec des portes de qualite rigoureuses, des scenarios de tests de charge et une containerisation \textbf{Docker}.
\end{highlights}

\textbf{4. Roehrdanz Immobilien --- Plateforme CMS et Immobilier Moderne}
\begin{highlights}
\item \textbf{Vue d'ensemble:} Gere les annonces immobilieres, les demandes clients et la presentation des services professionnels avec un panneau d'administration integre.
\item \textbf{Pilote} la livraison d'une plateforme immobiliere moderne avec un \textbf{CMS MERN personnalise} (React 19, Express 5, MongoDB).
\item \textbf{Concu} un plan de controle admin robuste pour la gestion des annonces, avec \textbf{traitement d'images Base64 asynchrone} et rendu de contenu SEO-optimise dynamique.
\item \textbf{Developpe} un tableau de bord reserve aux employes avec \textbf{authentification par session}, hachage Bcryptjs et \textbf{RBAC} pour la moderation de contenu.
\item \textbf{Optimise} les performances frontend avec \textbf{Vite} et \textbf{Tailwind CSS v4}, atteignant des temps de chargement quasi-instantanes pour les galeries de proprietes haute resolution.
\end{highlights}

\textbf{5. B-moovd --- Ecosysteme Mobile Haute Performance}
\begin{highlights}
\item \textbf{Vue d'ensemble:} Application de mobilite haute performance pour la reservation, l'orchestration de paiements et l'engagement utilisateur en temps reel.
\item \textbf{Concu} une application mobile cross-platform reactive avec \textbf{Flutter}, implementant une \textbf{gestion d'etat Provider} et des \textbf{animations fluides a 60FPS}.
\item \textbf{Integre} des echanges API RESTful avec \textbf{Dio} et un cache local persistant pour une experience utilisateur offline-first transparente.
\item \textbf{Optimise} la taille du bundle et l'allocation des ressources pour garantir de hautes performances sur une large gamme de materiels mobiles.
\end{highlights}

\textbf{6. Confortex --- E-commerce Shopify (confortex.shop)}
\begin{highlights}
\item \textbf{Developpe} une boutique \textbf{Shopify} complete pour une marque tunisienne premium de literie, couvrant matelas, oreillers, lits, produits bebe et linge.
\item \textbf{Configure} une architecture produit multi-collection, un theme de vitrine personnalise et du contenu blog SEO-optimise pour generer du trafic organique.
\item \textbf{Implemente} des promotions de livraison gratuite, l'integration newsletter et un systeme de contact multi-showroom sur 3 emplacements physiques a Ariana, Tunisie.
\end{highlights}

\textbf{7. Vie Sublime --- E-commerce Shopify (viesublime.tn)}
\begin{highlights}
\item \textbf{Cree} une vitrine \textbf{Shopify} premium pour une marque tunisienne haut de gamme de mobilier artisanal interieur, de bureau, d'exterieur et scolaire.
\item \textbf{Structure} un catalogue multi-collection (Tables et Chaises, Mobilier Interieur, Bureau, Scolaire, Jardin) avec un theme personnalise aligne sur une identite de marque luxe.
\item \textbf{Livre} un blog SEO axe contenu, une integration newsletter et une gestion de showrooms multi-emplacements pour soutenir les canaux de vente en ligne et physiques.
\end{highlights}

\textbf{8. MERN E-commerce --- Infrastructure SaaS Industrielle}
\begin{highlights}
\item \textbf{Vue d'ensemble:} Plateforme retail de niveau industriel pour la gestion des catalogues produits, des commandes clients et des workflows de paiement securises.
\item \textbf{Concu} un ecosysteme e-commerce complet avec la stack \textbf{MERN}, axe sur la securite industrielle via \textbf{JWT} et \textbf{Argon2}.
\item \textbf{Developpe} un tableau de bord admin avance avec suivi des commandes en temps reel, gestion des stocks et gestion des assets cloud avec \textbf{Multer}.
\item \textbf{Implemente} une architecture frontend responsive avec \textbf{Redux Toolkit} pour la persistance d'etat complexe dans les workflows d'achat.
\end{highlights}

\textbf{9. OMHY Entertainment --- Hub Video Manage (\href{https://www.omhyfamily.com/}{omhyfamily.com})}
\begin{highlights}
\item \textbf{Vue d'ensemble:} Hub media numerique premium pour le streaming video haute fidelite, les portfolios de contenu et les experiences utilisateur interactives.
\item \textbf{Developpe} une plateforme de streaming video et de portfolio premium avec \textbf{React (Chakra UI)} et \textbf{GSAP} pour des animations interactives haute fidelite.
\item \textbf{Orchestré} des deployments sans interruption via des pipelines \textbf{Jenkins}, integrant des portes de qualite automatisees et des audits de securite.
\item \textbf{Gere} des architectures de bases de donnees hybrides (MongoDB et MySQL) pour equilibrer les metadonnees de contenu flexibles et l'historique strict des transactions utilisateurs.
\end{highlights}

\textbf{10. Jektis Travel --- Plateforme E-Tourisme Mondiale}
\begin{highlights}
\item \textbf{Vue d'ensemble:} Plateforme mondiale de decouverte touristique pour la reservation de vols et d'hotels avec scraping automatise de prix en temps reel et paiements securises.
\item \textbf{Architecture} une plateforme touristique automatisee en \textbf{PHP}, integrant \textbf{Stripe} pour l'orchestration des paiements et des modules de scraping web personnalises pour la decouverte en temps reel.
\item \textbf{Developpe} des workflows transactionnels automatises avec \textbf{PHPMailer} et des cron jobs personnalises pour les mises a jour de statut de reservation et les notifications clients.
\end{highlights}

\textbf{11. New Journey --- Ecosysteme de Conseil Mondial}
\begin{highlights}
\item \textbf{Vue d'ensemble:} Ecosysteme de conseil mondial pour connecter les clients avec des experts, gerant les interactions professionnelles et la prestation de services.
\item \textbf{Developpe} une plateforme de conseil complete avec \textbf{Symfony 7} et \textbf{PHP 8.2}, axee sur une architecture de controllers modulaire et \textbf{Doctrine ORM}.
\item \textbf{Implemente} des composants UI dynamiques avec \textbf{Symfony UX Turbo} et Stimulus pour une experience utilisateur haute performance de type SPA.
\item \textbf{Orchestré} l'environnement de developpement avec \textbf{Docker Compose}, garantissant la parite entre le developpement local et les deployments en production.
\item \textbf{Integre} une authentification multi-utilisateurs securisee et un controle d'acces base sur les roles (RBAC) pour gerer les interactions clients et administrateurs.
\end{highlights}

\textbf{12. Hub CI/CD DevOps --- Infrastructure Industrielle (ESPRIT)}
\begin{highlights}
\item \textbf{Construit} une plateforme CI/CD a grande echelle avec \textbf{Jenkins}, \textbf{SonarQube} et \textbf{Nexus} pour la gestion des artefacts et la gouvernance de la qualite du code.
\item \textbf{Automatise} le deploiement de microservices \textbf{Angular} et \textbf{Spring Boot} avec un audit de securite complet via \textbf{Trivy}.
\end{highlights}

\textbf{13. Laboratoire Cloud Prive OpenStack --- Infrastructure Hybride (ESPRIT)}
\begin{highlights}
\item \textbf{Deploye} un cloud prive \textbf{OpenStack} multi-noeuds, orchestrant des reseaux virtuels, des sous-reseaux et des noeuds \textbf{VPN-over-physical}.
\item \textbf{Gere} le cycle de vie complet des charges de travail virtualisees, en implementant la mise a l'echelle automatisee et le routage haute disponibilite pour les applications web hebergees.
\end{highlights}

% ================= EDUCATION =================
\section{Formation}
\textbf{Diplome d'Ingenieur en Genie Logiciel --- ESPRIT} \hfill 2020 -- 2025 \\
Ariana, Tunisie \\
3 ans Genie Logiciel General \;|\; 2 ans Specialite : \textbf{ArcTIC --- Architecture Cloud et DevOps}

% ================= LANGUAGES =================
\section{Langues}
Arabe (Langue maternelle) \;|\; Anglais (B2) \;|\; Francais (B2)

\end{document}